英國衛生大臣：變種病毒株已經失去控制 | 荷蘭比利時禁英航班降落，意法德擬跟隨

英國發現變種新型冠狀病毒，衛生大臣夏國賢表示，新型肺炎變種病毒株已經失去控制，英國政府必須盡快採取行動，控制病毒傳播，呼籲居住在第4級防疫措施地區的民眾，要加強防控，減少社交接觸。

對於有大批拖著行李的民眾，趕在收緊防疫措施前在倫敦聖潘克拉斯車站離開，夏國賢批評他們的做法是不負責任。

倫敦和英格蘭東南部地區，星期日起實施新的第四級防控，居民要遵守嚴格的居家抗疫措施；不同家庭不可聚會；所有非必要商店及娛樂設施停業。新措施暫時實施兩個星期，本月30日檢討。至於英格蘭其他級別地區，聖誕期間放寬聚會的安排，由原來5天縮減至1天。

英國發現變種新型冠狀病毒，首都倫敦及英格蘭東南部的傳播速度迅速。

部分歐洲國家已經宣布或計劃宣布，禁止來自英國的旅客入境，當中，荷蘭及比利時宣布禁止接載英國乘客的航班降落，比利時亦禁止來自英國的火車入境。意大利、法國及德國亦據報將會作出類似行動。

首相約翰遜說，變種病毒的傳播力增加七成，導致感染個案急升，倫敦和英格蘭東南部地區，星期日起實施新的第四級防控。居民要遵守嚴格的居家抗疫措施；不同家庭不可聚會；所有非必要商店及娛樂設施停業。新措施暫時實施兩個星期，本月30日檢討。至於英格蘭其他級別地區，聖誕期間放寬聚會的安排，由原來5天縮減至一天。

衛生大臣夏國賢表示，新型肺炎變種病毒株已經失去控制，英國政府必須盡快採取行動，控制病毒傳播，呼籲居住在第4級防疫措施地區的民眾，要加強防控。對於有大批拖著行李的民眾，趕在收緊防疫措施前在倫敦聖潘克拉斯車站離開，夏國賢批評他們的做法是不負責任。